【集思廣益】今次又DQ，有咩可行嘅議會外抗爭方法？

睇住政府又搞多單DQ出嚟，身為一個普通市民短時間內有咩可以做到？

雖然成日都話聯署冇用淨係識做鍵盤戰士，但係寫信去外國政府加議員UK MPs 同US senators (例如Marco Rubio) online petition會唔會都總好過乜都唔做袖手旁觀？

拋磚

最重要係搞大件事，如果嚇到政府就最好就算嚇唔到都可以吸引國際關注

推

前幾日UK Parliament先辯論完香港事務，之前學運人士又判監，但係好似都係冇乜國際關注

咁ching有何高見 宜家我地有咩可行方案

打電話去話俾選管會聽我今日係連登留咗咩言
問自己係重有冇參選權

係就係一定又會話外國干預內政 不過唔通就要因為咁而我地乜都唔做？乜都唔做就一定冇用

Push

如果我答冇係咪太誠實

白宮聯處 ！

樓主小心 Romanov五毛

做咗先算

唔好投票

直接要求人大入主香港

成立香港人民代表大會

立法會改組成香港人民政治協商會議

個網未開返

點做一樣冇既野
好哲學性

美國都係靠法國立國，南韓靠美國關注不致令學生被政府屠殺。
你要自斷雙臂唔連結外國，衹會自己蝕底。

絕食

上面啲寫信同online petition做咗先算

不嬲國際關係都好重要 但係要個國家肯同中共決裂 暫時未諗到有

做過啦冇用既

如果最有效應該係搵人去選美國總統

支共當年都係靠蘇共供應軍火

佔中啦

當年個background係世界大戰

宜家如果未到civil war / genocide我覺得都幾難會有咁樣程度嘅外國支持

除了白宮聯處外，最重耍吸引外國傳傳媒;例如cnn和bbc報到，用周庭被dq事件和極權國家相同手法;例如伊朗和北韓，還有Hk watch 一直關注香港;還有有心人可否聯係肥彭和美國眾議員魯比澳和一些關注香港事件議員，促使美國政府檢討或取消香港關係法！

agger 但係近期咁多判監新聞外國都好似冇乜迴響 對上一次有大規模關注已經係雨革同魚蛋

泛民杯葛補選

返工抗爭

咁又建制入晒架喇喎

又焦土？
呢個只係過程唔係抗爭黎
咁後續做乜？

認真討論

返工抗爭好唔認真咩

咪就係呢種心態搞死香港

一人一信叫美國取消香港關係法

停止捐血令國際社會關注

香港本身都零外交咁
抗爭JJ會唔會增強d外交關係會好d
但諗唔到有咩誘因會有地方/組織想理
同埋咁長遠⋯

沒有了，投靠匪碟算了😂🤣😂🤣

冇

入閘篩選+DQ釋法+修改議事規則
泛民仲有咩存在價值？

全部議員都係建制先有戲睇
投泛民 不了

其他國家 如果係執政黨DQ反對派
晨早已有人宣告獨立
然後內戰

接力絕食

等睇立23 國歌法 辱警法

Catalan公投完都獨立唔到 拉晒啲人之後又冇晒聲氣

問題係你提出焦土
杯葛選舉應該係為左黎配合另一樣抗爭黎做
唔係因為有冇存在價值而做

咁我問有咩具體行動係需要杯葛去配合囉
唔係杯葛完就算

加泰無軍力
而且個議員主席無吉士

叫支那雞蟲HKVDC_2017鍵盤指揮建國

其實暫時杯葛真係冇乜用 到時建制咪rubberstamp晒政府所有嘢 乜都暢通無阻

香港更加冇軍力

講真其實真係無得玩
移民及bno平權係唯一出路

講真誠哥一早hints晒啦⋯⋯

咁我覺得有本外國passport保自己平安係有用嘅

不過我都選擇咗返香港

唉
但係外國都唔係想像中咁好

有冇嘢睇

加泰有錢果班有錢得黎又團結

杯葛「香特」最實際，走得就走，再唔係夾錢買地建國，香港走一半人都幾震撼

都係獨立唔到

自由贏晒啦⋯⋯
大陸個個都用腳投票
有錢點會留係中國

晒馬先.

人都唔走出嚟, 計劃啲咩都係冇用.

搵錢當然係香港比較容易
但長遠計梗係移民
人生有幾個十年！

咁係咪發現去到2047都冇轉變嘅時候要喺度等死一齊轉支共護照先

you can't beat them, join them

不了呢個係做人底線

點解人民無權選擇自己的代表？
點解呢個政苦咁仆街？
點先可以再叫到人企出來？
我地自己又會唔會再企出來？

夠竟大家都係等緊其他人出來，再跟隊出來？
還是就算有人企出來，大家都覺得9做，所以唔出來？

雨傘種下的種子，何時才發芽？

陳明金👍🏼
麥瑞權👍🏼
梁安琪👍🏼
馮志強👍🏼

試吓去北泡播種
睇吓幾時發芽？

咁你覺得可以點
老老實實,佔領個79日之後都無乜實質野掙取得到都唔好望之後會掙取到啲乜

唔覺得呢幾年所有人都好冷感咩
空姐閃卡就幾千正評
關乎自己生活嘅時事政治就冇人理

send email 去HK Watch到講

好老實講
如果人人有屋住, 你估仲有無人會理你建制, 泛民, 本土

Send去外國government/politicians/journalists好似有用啲

而家已經話俾你聽我係打橫行
如果你要玩佢個遊戲, 又要求公平比賽, 就係On9
根本一到選舉, 大家就各懷鬼胎

宜家已經個個都嘈上唔到車
但係重係政治冷感

其實去白宮聯署都係阻你一分鐘啫
成日話國際關注冇用
你咩都唔做就最冇用
成日散播失敗主義
反正做咩都冇用
咪用你一分鐘去聯個署囉
少忽肉咩

不如直接啲啦 欽點咪算囉
又要搞補選又要dq 屌你老母咩

所以咪立法會內外都要做嘢

淨係靠立法會抗爭根本唔足夠

Agger
可惜個聯署網站未開返

香港政府真係好黑暗
幾時成立個真正代表香港既政府

成立香港共產黨收繳所有資本主義制度下既野

成立到都要有籌碼令外國支持先得

讀過吓國際關係同國際法就會明international recognition有幾重要

香港人係鍾意計過覺得有前途先會落注.

總辭啦
咪睇下會點囉
起碼唔會再為呢個政權背書先
而家佢咩都可以喺垃圾會過
高鐵方案通過 又可以話獲垃圾會受權
你總辭 杯葛補選
睇下到時香港係咪歌舞昇平 一帆風順

冇人話宜家走喎

但係好現實嘅一樣嘢係如果之後三十年愈來愈差 係咪要2047同中共無縫接軌

但係呢樣落錯注的話分分鐘廿三條都立埋法

如果人人可以唔洗食飯、仆野
會太平好多添

廿三條佢而家要過都過到
你以為上次廿三條收回係泛民功勞？
全靠田大少咋

掉番轉講明知冇用既野仲做黎做咩？
今天我自我陶醉？

咪成日話遊行示威冇用既唔做
點解白宮聯署就要繼續做咁雙重標準？

問題又黎喇總辭用意係咩？
用黎配合咩抗爭運動？

係冇用但都要做架啦
你唔出黎政府咪直接當你班港豬樂意接受呢個結果

其實有冇諗過就係個個乜都話唔做所以宜家停濟不前

人地catalan出嚟投票出嚟抗爭最少都叫行前一步

諷刺係而家既所謂抗爭者
遊行就今天我行禮如儀
聯署就冇用都要做

遊行cost大 消磨意志體力

聯署no cost 不過都係冇乜用

連律政司咁樣都冇人嘈啦

我有諗過呀
所以咪問點解會有人話遊行係今天我？

如果連遊行都話cost大就真係不如咩都唔好做啦.

上次g phone 判咗坐監有白宮聯署post
我推極都冇人理
恐怕今次都會一樣
btw
今次再有我都一定會繼續推

First they came for the Socialists, and I did not speak out—
Because I was not a Socialist.

Then they came for the Trade Unionists, and I did not speak out—
Because I was not a Trade Unionist.

Then they came for the Jews, and I did not speak out—
Because I was not a Jew.

Then they came for me—and there was no one left to speak for me.

問題係主持反抗嘅人縛手縛腳, 大家已經預咗遊行係最後最激烈嘅行動, 而當大家知道遊行唔會有成果, 又no way out, 咁出嚟做咩呢?

咁你俾人強姦都叫返兩聲救命
唔係話叫黎冇用就唔叫呀？

遊行示威班人成日話要返工不了嘛
咁聯署你返工都可以用1分鐘上一上去聯呱
你出街玩都可以用手機㩒一㩒呱

同埋遊行示威對我黎講唔係冇用
佢係勇武派既基礎
如果冇遊行示威就直接衝其實好難可以得到大眾支持

個網未開返呀

有柒分別

煞停香港運作

返工

要番工 不了

死港毒！上次好彩冇比你哋佔領港鐵機場，如果唔係真係會比你班卜街成功。

雖然散發失敗主義不利軍心，但個無力感真係好重。早兩年支持以武抗暴嘅人，不論學生定社運人士拉得都拉，坐緊監嘅都有，付出好大代價卻冇任何影響。和平手段港共又當你冇到。

好似上面巴打講，當你泛民真係總辭，港共都應該夠膽死搵哂所有建制人入去，一口氣推哂所有野。

對上一次群眾力量取勝係唔係國教啦

promote抗赤化，由你自己做起，家庭同身邊嘅人

中共勢大且至擇手段，我哋勢弱到連台社會都團結唔到

一路捱直到有轉機為止

Agger
不過要大家都肯先係

反捐血引起國際關注

香港就算撚數啦
早就中國化
就算全幾百萬都反
中國咪出兵

外國勢力最多咪嘴炮抽下水
總之香港無得救ga la

抗爭？
抗你老母咩
成個政府執柒咗佢啦

被動式

特登唔做D嘢

玩野[唔該]等高鐵開左先

同當年埃及的猶太人一樣邊有得抗爭

根本共狗只放心自己養開班戲子大中狗入議會！！！！

繼續大龍鳳含撚保送新舊紅鵪鶉3代盡取港九新3席！！！

又講23條
講左好多次政府要立23條一定立到

1. 集體唔捐血

最補充

1. 焦土啦，政治、經濟完全堵塞晒。重有乜作為？冇啦，上得連登既，有錢既又唔需要理政治，冇錢既冇人理你。
2. 移民：點都要移民。英文白人地區唔好移啦，門檻太高，樓都買唔起，更加移唔起呢d地方。台灣越南韓國日本，呢d國家有機會就把握啦

請補充

拆撚左個垃圾會佢囉, 都冇撚用架啦

咁呢啲最基本嘅separation of powers唔可以冇嘅

呢個年代連集體罷工都冇人會肯

你個方法冇人buy, 講幾多次都係冇人buy架啦.

我唔明而家點解仲有人講焦土.

政治上嘅焦土政策晌邊度成功過?

好似周圍都走投無路咁

你有冇提議

屌人焦土果邊，自己都咩都唔做，其實同焦土撚一樣，至少焦土撚無阻止你

真係要時時刻刻加強自己思想壁壘，同傳播個concept去盡力抵消赤化思想，至少唔好俾你下一代變到呢一代嘅廢老咁

可以預見未來十年，中共都會有能力維持到如斯氣焰，周庭，一地兩檢，鄭若驊呢啲人同事只會愈來愈多

香港未來路阻且長，我哋基本上只係可以一路勉力支撐，乘時而動

利申個人睇法

得罪講句 錢又冇，民心又拿唔到，樣樣都反 依家仲要好事不出門小事煲大佢 咁你想點做

Agger不過年輕一代好似又愈來愈冷感

真係要天時地利人和

英國個HK watch
我諗呢兩日會出新聞可能

其實都幾狗 星期六先出DQ單嘢 外國個個weekend放緊假冇人理

其實只要你認為乎合自己價值觀，唔需要理人點睇，想做就做啦，亦都可以號召更多人去做

不過個香港人無咩信念，只要做果樣嘢無一個立竿見影嘅效果，好快就會放棄

想知本土派有冇諗住搞任何嘢

陳雲廢up，泰博淆底，熱狗收皮
梁天琦被起訴黃台仰走佬，本民前息微
青政被DQ，而家直頭參選都無力
G峰被囚，眾志淪落到要派周庭出嚟選

呢次正宗冚家剷

除咗民族黨同鍵戰派，我都想知仲有咩本土派剩落嚟未瓜柴

5毛多到 一入黎已經見幾個blocked user

2. 做一個有正義感的公民，見到任何違法行為都應該舉報。看到有人紅燈過馬路？立刻打電話到警局報告！看到任何車輛停車不熄匙(多數是警車)？立刻向環保處投訴！見到任何可以舉報的東西都要舉報！

一日都唔整合成一兩個大黨 一日都會收皮

agger

其實如果有本土派肯執好個look同cv，執到類似公民黨咁樣專業人士look，其實可以吸到好多中產廢中廢老票

可惜啲未來社會棟樑唔會有興趣搞政治

yes 例如UK 兩/三大黨咁
宜家香港太散

好離譜

繼續push

勇武抗爭

香港都未去到外國暴動level已經被人叫暴動

早幾年已經覺唔執柒咗個政府永冇得救
而家更加證明當年嘅諗法完全冇錯

升級去外國level囉

未諗到有效方法，未睇通大局前，
好多野係唔做好過做。
以前港府有個叫積極不干預。
點解政府會覺得自由經濟和積極不干預成功？因為若要政府干預要比自由好，先決條件係政府比市場聰明，更了解市民需要。但呢點好困難。

除左去外國搵庇護或移民，根本無野可做！

有錢佬變賣資產，向外投資

窮鬼就只可留喺香港，睇住佢變壞

無論如何都要勇武 革命尚未成功 勇武派仍須勇武 我做指揮 衝呀 衝衝衝衝衝

政府唔干預同市民唔做嘢係兩樣嘢喎

重有以前港英政府唔干預某程度係用嚟pacify港人去鞏固政權

如果一個負責任的醫生
了解病人病左，但目前要醫呢個病的醫療技術的風險太大，或者副作用太大，大到唔值得醫呢個病，係會叫病人唔好醫，尤得佢。Less is more。
目前政局黎講，香港都係要配合大陸，暫時冇野可以做到，抗衡大陸政府當局。

成為有錢人資助唔同既反對勢力

到你有錢果時就可能唔會咁諗
正如好多人愈有錢愈近conservative

或者咁講，目前黎講，抗衡政府和中共的風險也好，副作用也好，都係太大。效果也很少，所以唔值得做。

咁唔通完全唔表態咩

表左態意義唔大，幫唔到件事。只會令大陸正若覺得香港「好煩」，所快些搞掂佢。所以香港人表態後，理論上會帶來更多中共中央政府的干預

表左態意義唔大，幫唔到件事。

只會令中共和大陸正苦覺得香港「好煩」，所快些搞掂佢。所以香港人表態後，理論上會帶來更多中共中央政府的干預。最worse情況係中共想快些到2047可以即刻取消一國兩制。

佢唔會取消一國兩制
而係換晒血用自己人嚟繼續維持一國兩制
真真正正嘅永續

老實講
咩send email比外國政府就多餘嫁啦
人地外國政府大大個情報機構
隨時對香港情況仲知得多過你同深過你

外國政府決定出手 唔需要你提佢都會行動
外國政府決定唔出手 你點求佢都唔會理你
你地既意見係冇決定性既影響

或者搵外國傳媒係最正路
搏外國傳媒會報
外國左膠再出聲施壓
逼外國政府出手

不過成功率幾高
大家心照啦

再比多個例子情況你啦

如果你係女仔，做性行為，好痛。

如果男的是強姦犯，你叫痛，你的後果係會更痛，更慘。相反，你話自己好似有性病，又話enjoy多位新成員，強姦犯覺得駁唔過，可能放左你。

如果男係男朋友，當然一定要表態，咁男友就會識得遷就，性交過程會更美滿。

中共呢，唔係強姦犯，係香港的老公。不過呢場婚事，係香港自己唔想搞，好唔想結，結婚純粹係因為「父母之命 、媒妁之言」。所以希望香港人識做。

一定係咁

司法覆核！

大陸琦申請咗JR DQ依家都未開波

無奈都要為自己同屋企人續返本BNO傍身
雖然會留到最後一刻 同為香港做返啲嘢
但係都開始要諗定後路

再加人大釋法

BNO始終都未有居留權喎

早d起身返工

其實早前中共都表達過，一國兩制唔可能永續。（政治上結左婚，冇可能永遠分居）。只不過中共都表達左，唔會在2047年或2050年就即刻取消一國兩制。

嗰陣換夠血
就自動有人出嚟示威 要求中国全面接管香港

到時啲票又自動去晒建制

不論用咩方式 中共管番香港呢個結局都係冇變 以而家咁嘅形勢落去甚至可以話已成定局

所以香港真係移民城市嚟

2047重係咁嘅話除咗走已經唔知有咩出路

反正垃圾會都無鳩用十世 點解唔另立國民議會?

係可以有班人議事呀
但係最終都係冇任何權力

權力出自人民

全部泛民總辭

想某宗教講呢個係可行方法

其實最有效既方法就係擺街站
出街面對群眾
一點一滴去累積關注
積聚力量

佔中點解咁多人？
反國教點解咁成功？
因為長時間既宣傳

鍵盤街站雙管齊下

準時放工

咁你聽日成立一個國民議會, 叫全香港350萬選民 投你地, 唔好投立法會

睇下有冇人理你地囉

連入閘都唔俾, 點選?

鄧X欣係雞係公廁

侮辱吮舉主任應該唔會又拉又鎖架可

原來你個方法就係幫CY含撚

True

好多學術理論只存在喺象牙塔入面

一拎出現實社會就wfc

究竟做咁多pk嘢夜晚點瞓得著

之前叫總辭
楊戇q 仲話總辭左就變臨立會
議事規則任改
高鐵一地兩檢通過
廿三條立法
而家頭兩樣都做左喇，仲有咩藉口呀？
仲要扼香港人幾耐呀
議會係廢架嘛
你地心知肚明架嘛
係一個扭曲民意嘅民意機構嘛
d 天真嘅仲成日覺得議會可以爭取到d 咩
咁多年咪搞左個超區囉
佢自己都玩埋一份呀
咩都話無用
係議會懶有文化同d 生番講道理
叫下可恥咁 係自己張凳玩sm就好撚有用
兩邊唱對台戲 私下就攬頭攬頸
不知所謂

理論上唯一有效既抗爭方法係推動更多年輕人加入政府做公務員
香港始終係行政主導既政權，就算港獨派控制曬司法立法兩個機關，都一定敵唔過個政府，最多都係陷入stalemate
越多港獨派做公務員，就越有機會抗爭到
不過理論還理論，現實上呢一點太難做到
1. 公務員福利好又穩定，幾有理想既人都會受惰性影響
2. 短期效益太唔明顯，起碼要10年後班人上咗位先至會慢慢展現個威力
3. 大陸人來港數量太多，過多幾年既年輕人就係以大陸人為主
4. 講到尾香港人大部分都係貪生怕死又欺善怕惡，連最高工時都爭取唔到又談何民主
結論: 唯一有效既方法都唔work，要自保既就快d移民啦

無計 出面九成人對政治wfc 第一步點都要行

宜家立法會內外都做唔到嘢

我講完頭先果句已經瞓唔著啦，難保有一天我會因為呢句野又拉又鎖
而家充斥著白色恐怖，乜都冇講就比人屈將會係搞事友要DQ，都痴撚線

之前港島區已經DQ左5萬幾票，而家連選舉權同被選舉權都剝奪埋，不如直接宣佈自己係一個獨裁政權，好似坡狗咁，唔好再係度扮有民主

講真 叻嘅後生好多一係去咗外國唔返香港 一係就喺香港做離地中產港豬 見得多

其實依家共產黨已經做到人治好耐
我睇你唔順眼咪DQ你囉

唯一最堅持本土反中個班人
得學界係最團結

但係講蝗話既00後10後又擁緊上黎
自雨革魚革到依家
無力感愈黎愈大

SG最少都叫有樓俾市民 有得俾人安居樂業 可以塞住啲人把口

HK...

Yes 一路俾人殖民

過咗十幾年可能啲後生個個都支持一國一制

要外國幫手
凍結曬相關人士資產

美帝要有incentive咁做先係囉

爭取廢除投票制，議員全數由中央委任

因為學界，好聽叫「天真」，唔好聽叫「白痴」，正確d叫「唔識按科學化的原則做事」（做野唔乎合社會科學原則）

香港一向都係被評為「半代議民主」制度。

咁洗撚抗爭咩
去含飯民撚咪得囉

普通話只係一門語言，一個大型普及化的語言。冇話反中就唔學，親中就要學。
澳門親中，但d人普通話差都痴線。尤其特首崔世安。

叫民進黨香港立黨選立法會
被DQ即刻升格做兩岸問題

幾時比咗你錯覺佢哋好做得嘢？
網23仲要唔落力推班尊貴嘅議員都唔肯郁一下

公務員大把人想去考，但位太少。
香港政府樣樣搞晒外判，所以冇乜正式公務員位。
不過外判政府工都可以影響政府。
不過公務員唔係個個位都可以影響到政府，要首長級先有用。

而且香港目前主要係政治和房屋問題，所以只有地政，房署，政制事務局的首長級官員先改變到。

總辭公投啦

呢度咁多位巴打問心先

真係搞呢d佔領運動前

你自己願意犧牲幾多先？

如果大部份人都係好似之前咁清場就走，咁再搞係無意思

香港人另組民間議會 民間政府
以後淨係交稅俾民間政府算啦
架空林鄭嗰個個傀儡政府啦
政府已經唔係我地選出黎
連個議會都係佢篩選完既人先「選」得
同欽點無分別

速戰速決就得
雨革係衰拖拖拉拉同縮沙
冇一嚟一鼓作氣做到尾 變咗camping 大台集會 先會最後慢慢清場收你皮

現實中實行到咩
要有大部分市民支持先有用喎

就算一鼓作氣都未必得
一落解放軍又898

咁結尾 我寧願佢當初出老解 迫班仲發緊夢嘅面對現實

唉

首先要團結

How

加入團結香港基金

開形象撚事咩
G鋒 羅37夠形象好
港共咪DQ你 選都冇得選
吸票有春用咩
姚松炎夠測量師加大學講師
用制度搞鳩你
個目光仲留係點樣選贏

上面咪講咗係立法會內外都要做嘢囉

G鋒 羅37形象好恕我不敢苟同 好多中產同廢中廢老都好唔鍾意佢地

無野一開始大部份人撐 起碼開咗過頭先 如果唔係一味擔心只會一事無成

咁你聽日成立新政府 試下水溫先

如果成功, 我以後交稅比你個政府

你諗下外國煩緊既野係咩情度先
一係北韓核彈 一係中東內戰(加大國角力)
真係最多咪係國會嘴炮兩句
靠自己啦

現時嘅政府運作架構 根本冇空間比你玩架空
認真啲人連推翻現政府嘅想法都冇 冇人想政權不穩 比你整到民間政府民間議會 都只係兩頭唔到岸

剛看了Hong kong watch facebook,肥彭and Lord ashdown已發出公開信給文翠珊，要求文翠珊訪問中國時要求鄰近國家確實中英聯合聲明和一國兩制，肥彭真有心！

希望這個topic能持續，尤其是在12位美國參眾議員已經提名雙學3子諾貝爾和平獎，歐盟，英美加拿大已發聲明對dq事件關注！